Trinkwasserver- und Abwasserentsorgung II

Im Rahmen des EZ-Programms "Verbesserung dezentraler öffentlicher Dienstleistungen in der Republik Moldau" wird die Bereitstellung von kommunaler und sozialer Infrastruktur gefördert.
Ziel des FZ-Moduls ist die Verbesserung der Wasserversorgung sowie der Abwasserentsorgung der Bevölkerung in Cahul hinsichtlich Nachhaltigkeit, Zugang und Versorgungs- /Entsorgungssicherheit. Um einen nachhaltigen Betrieb sicherzustellen, werden die technischen und wirtschaftlichen Kapazitäten des kommunalen Versorgungsunternehmens Apa Canal Cahul (ACC) durch eine Begleitmaßnahme gestärkt. Die Maßnahmen zielen darauf ab, einen Beitrag zur Verbesserung der Lebensbedingungen der Bevölkerung, sowie zum Umweltschutz und Schutz natürlicher Ressourcen zu leisten. Die Zielgruppe umfasst alle bereits an das Wasserversorgungssystem angeschlossenen Bewohner von Cahul (ca. 32.000 Personen). Das Vorhaben steht in engem Zusammenhang mit der Initiative Sanitärversorgung (2016 68 904) und soll parallel dazu durchgeführt werden.

Land / Region / Institution Republik Moldau Nummer 34898 Schwerpunkt Wasser und Abfall Sektor 14030 - Trinkwasser, Sanitär u Abwasser-Grundl Vers Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 13,5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MUNICIPALITY OF CAHUL Zuständige Abteilung Osteuropa, Kaukasus und Zentralasien
